[
  {
    "question": "Câu 1: Trạng thái sống đầu tiên của người nguyên thủy là gì? *1 point",
    "answer1": "Hoạt động chính trị",
    "answer2": "Săn bắt và hái lượm",
    "answer3": "Trồng trọt và chăn nuôi",
    "answer4": "Sản xuất tư  liệu sinh hoạt",
    "correct": "Săn bắt và hái lượm"
  },
  {
    "question": "Câu 2: Yếu tố nào sau đây đóng vai trò quan trọng nhất trong đời sống con người? *1 point",
    "answer1": "Sản xuất tinh thần",
    "answer2": "Sản xuất ra con người",
    "answer3": "Sản xuất vật chất",
    "answer4": "",
    "correct": "Sản xuất vật chất"
  },
  {
    "question": "Câu 3: Hành vi lịch sử đầu tiên  mà loài người phải tiến hành là... *1 point",
    "answer1": "nghiên cứu khoa học",
    "answer2": "sản xuất tư liệu sinh hoạt",
    "answer3": "xây dựng các quy tắc điều chỉnh xã hội",
    "answer4": "lễ nghi tôn giáo",
    "correct": "sản xuất tư liệu sinh hoạt"
  },
  {
    "question": "Câu 4: Phương thức sản xuất bao gồm những yếu tố nào? *1 point",
    "answer1": "Công cụ lao động và đối tượng lao động",
    "answer2": "Tư liệu sản xuất và cách sản xuất",
    "answer3": "Lực lượng sản xuất và quan hệ sản xuất",
    "answer4": "Khoa học và công nghệ",
    "correct": "Lực lượng sản xuất và quan hệ sản xuất"
  },
  {
    "question": "Câu 5: Lực lượng sản xuất bao gồm những yếu tố nào? *1 point",
    "answer1": "Giới tự nhiên, dân số, TLSX",
    "answer2": "Con người, TLSX, khoa học công nghệ",
    "answer3": "Giới tự nhiên và công cụ lao động",
    "answer4": "Con người, giới tự nhiên, công cụ lao động",
    "correct": "Con người, TLSX, khoa học công nghệ"
  },
  {
    "question": "Câu 6: Trong lực lượng sản xuất,  yếu tố nào sau đây giữ vai trò quan trọng nhất? *1 point",
    "answer1": "Khoa học- công nghệ",
    "answer2": "Người sản xuất",
    "answer3": "Tư liệu sản xuất",
    "answer4": "Tư liệu lao động",
    "correct": "Người sản xuất"
  },
  {
    "question": "Câu 7: Trong quan hệ sản xuất, yếu tố nào giữ vai trò quan trọng nhất? *1 point",
    "answer1": "Quan hệ sở hữu tư liệu sản xuất",
    "answer2": "Quan hệ phân phối sản phẩm",
    "answer3": "Quan hệ tổ chức quản lý sản xuất",
    "answer4": "",
    "correct": "Quan hệ sở hữu tư liệu sản xuất"
  },
  {
    "question": "Câu 8: Quan hệ sản xuất quyết định các quan hệ xã hội khác, bởi vì nó...... *1 point",
    "answer1": "thay đổi khi các quan hệ xã hội khác thay đổi",
    "answer2": "thay đổi khi các quan hệ xã hội khác không thay đổi",
    "answer3": "thay đổi thì các quan hệ xã hội khác cũng thay đổi",
    "answer4": "không chịu sự chi  phối của các quan hệ xã hội khác",
    "correct": "thay đổi thì các quan hệ xã hội khác cũng thay đổi"
  },
  {
    "question": "Câu 9: Chọn câu trả lời đúng theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật lịch sử: *1 point",
    "answer1": "Nền tảng khoa học, công nghệ của xã hội",
    "answer2": "Nền tảng của xã hội",
    "answer3": "Nền tảng tinh thần của xã hội",
    "answer4": "Nền tảng vật chất của xã hội",
    "correct": "Nền tảng vật chất của xã hội"
  },
  {
    "question": "Câu 10: Trình độ phát triển của phương thức sản xuất ra của cải vật chất là nhân tố giữ vai trò quyết định: *1 point",
    "answer1": "Đời sống tinh thần của xã hội",
    "answer2": "Đời sống văn hóa của xã hội",
    "answer3": "Tiến bộ và văn minh của xã hội",
    "answer4": "Trình độ phát triển của nền sản xuất xã hội",
    "correct": "Trình độ phát triển của nền sản xuất xã hội"
  },
  {
    "question": "Câu 11: Quan hệ nào sau đây là quan hệ kinh tế cơ bản của xã hội? *1 point",
    "answer1": "Quan hệ sản xuất",
    "answer2": "Quan hệ tôn giáo",
    "answer3": "Quan hệ giai cấp",
    "answer4": "Quan hệ dân tộc",
    "correct": "Quan hệ sản xuất"
  },
  {
    "question": "Câu 12: Tại Đại hội VI (1986), Đảng ta khởi xướng việc đổi mới tư duy trong lĩnh vực nào? *1 point",
    "answer1": "Kinh tế",
    "answer2": "Chính trị",
    "answer3": "Quân sự",
    "answer4": "Đối ngoại",
    "correct": ""
  },
  {
    "question": "Câu 13: Chọn phương án đúng nhất: Mục đích cơ bản của việc đổi mới tư duy kinh tế là nâng cao...? *1 point",
    "answer1": "đời sống nhân dân",
    "answer2": "hiệu quả sản xuất",
    "answer3": "năng suất lao động",
    "answer4": "trình độ sản xuất",
    "correct": "hiệu quả sản xuất"
  },
  {
    "question": "Câu 14: Theo C Mác các nền kinh tế căn bản được phân biệt với nhau bởi: *1 point",
    "answer1": "Mục đích xã hội của sản xuất của cải vật chất",
    "answer2": "Phương thức sản xuất của cải vật chất",
    "answer3": "Mục đích của quá trình sản xuất ra của cải",
    "answer4": "Mục đích tự nhiên của sản xuất của cải vật chất",
    "correct": "Phương thức sản xuất của cải vật chất"
  },
  {
    "question": "Câu 15: Có thể đồng nhất “Kiến trúc thượng tầng” với “Hệ thống chính trị” không? *1 point",
    "answer1": "Có",
    "answer2": "Không",
    "answer3": "",
    "answer4": "",
    "correct": "Không"
  },
  {
    "question": "Câu 16: Trong các yếu tố của Kiến trúc thượng tầng, yếu tố nào quan trọng nhất? *1 point",
    "answer1": "Nhà nước",
    "answer2": "Các hiệp hội",
    "answer3": "Giáo hội",
    "answer4": "Đảng phái",
    "correct": "Nhà nước"
  },
  {
    "question": "Câu 17: Theo Ănghen sự khác nhau căn bản giữa con người và con vật là ở chỗ: *1 point",
    "answer1": "Con người biết lao động sản xuất ra của cải vật chất",
    "answer2": "Con người có ngôn ngữ và giao tiếp xã hội",
    "answer3": "Con người biết nhận thức và có văn hóa",
    "answer4": "Con người biết tư duy và sáng tạo",
    "correct": "Con người biết lao động sản xuất ra của cải vật chất"
  },
  {
    "question": "Câu 18: Theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật lịch sử: Trình độ phát triển của lực lượng sản xuất là... *1 point",
    "answer1": "trình độ phát triển của con người",
    "answer2": "phản ánh trình độ chinh phục tự nhiên của con người",
    "answer3": "trình độ phát triển của con người và xã hội",
    "answer4": "phản ánh trình độ cải tạo xã hội của con người",
    "correct": "phản ánh trình độ chinh phục tự nhiên của con người"
  },
  {
    "question": "Câu 19: Nhà nước là thiết chế tương ứng với hình thái ý thức xã hội nào sau đây? *1 point",
    "answer1": "Tôn giáo",
    "answer2": "Khoa học",
    "answer3": "Chính trị",
    "answer4": "Pháp luật",
    "correct": "Chính trị"
  },
  {
    "question": "Câu 20: Chon câu trả lời đúng nhất: Khái niệm quan hệ sản xuất dùng để chỉ... ",
    "answer1": "mối quan hệ vật chất và tinh thần giữa con người với con người",
    "answer2": "mối quan hệ giữa con người với con người trong quá trình lao động",
    "answer3": "mối quan hệ giữa con người với con người",
    "answer4": "mối quan hệ giữa con người với tự nhiên",
    "correct": "mối quan hệ giữa con người với con người trong quá trình lao động"
  }
]
